+++
date = "2013-02-25T02:00:00+09:00"
draft = false
image = "/img/about-bg.jpg"
tags = ["running"]
title = "ランナー用体幹トレーニング"
slug = "trunk-training"
+++

2/24の「西谷綾子のランドリ」で、ランナー用の筋トレについてやっていた内容を簡単にまとめておきたいと思います。  

まずランナーの筋トレとは、  
「ランニングするだけでは鍛えられない筋肉を補強する」ためのもの。  
例えば「2時間ジョギング」するよりも「1時間40分ジョギング + 筋トレ20分」のほうが効果がある。  

### 腹筋まわり

1. 仰向けに寝そべる。この時腹筋に力を入れ、背骨から腰部分が浮かないようにする。  
2. 足を90度に曲げ、クランチ状態にする。  
3. 足を交互にゆっくり伸ばし、また戻す。この時も腰が浮かないように注意すること。  

### 股関節(ヒップリフト)

1. 仰向けに寝そべる。膝を曲げ、お尻を浮かせる。この時も腹筋に力を入れ、体がまっすぐになるようにする。  
2. 片足をまっすぐ垂直に上げる。  
3. ゆっくり戻す。  

### 全身(オーバーヘッドスクワット)

1. 立った状態で、手を逆ハの字に上げる。  
2. ゆっくりスクワットを行う。
